\begin{aufgabe}[F12T1A5]{8}
	Für \(\xi\in\R\) sei das Anfangswertproblem
	\[x'=\arctan(x),\quad x(0)=\xi \]
	gegeben. Beweisen Sie die folgenden Aussagen:
	\begin{enumerate}[a)]
		\item Das Anfangswertproblem besitzt genau eine maximale Lösung \(\lambda_{\xi}:I_{\xi}\rightarrow\R \).
		\item \(\lambda_{\xi}\) besitzt genau dann eine Nullstelle, wenn \(\xi=0\) ist.
		\item Für alle \(t\in I_{\xi}\) gilt:
			\[\xi -\frac{\pi}{2}|t| \leq\lambda_{\xi}(t)\leq\xi +\frac{\pi}{2}|t|. \]
		\item \(I_{\xi}=\R\).
	\end{enumerate}
\end{aufgabe}

\begin{loesung}
\begin{enumerate}[a)]
	\item
	\(f: \R \times \R \to \R \quad (t,x) \mapsto \arctan(x) \in C^1(\R^2)\), da \(\frac{\partial f}{\partial t} (t,x) = 0 , \quad \frac{\partial f}{\partial x}(t,x) = \frac{1}{1+x^2}\)

	Also hat \(x' = f(t,x) = \arctan(x), \; x(0) = \xi\) eine eindeutige maximale Lösung \(\lambda_\xi : I_\xi \to \R\) nach \satz{1.1}.

 	\item
 	Da \(\arctan\) nur eine Nullstelle bei \(0\) hat, ist die konstante Lösung \(\lambda_0 : \R \to \R, \quad t \mapsto 0\), die eindeutige maximale Lösung von \(x' = \arctan(x), x(0)=0\) (richtiges Randverhalten, da auf \(\R\) definiert (siehe \satz{1.4})). Da unter den Voraussetzungen des globalen Existenz- und Eindeutigkeitssatzes maximale Lösungskurven entweder disjunkt oder identisch sind, hat \(\lambda_{\xi}\) genau dann eine Nullstelle (=Schnittpunkt mit Graph \(\Gamma(\lambda_0)\)), wenn \(\lambda_{\xi} = \lambda_0\), d.h. \(\xi = 0\).

 	\item Für \(t \in I_{\xi}\) gilt:
 	\[ \lambda_{\xi}(t) = \xi + \int\limits_0^t \lambda_\xi'(s) ds = \xi + \int\limits_0^t \underbrace{\arctan \left( \lambda_\xi(s)\right)}_{\in ]-\frac\pi2, \frac\pi2[} ds\]
 	\[ -\frac{\pi}{2} \cdot |t| \leq \int\limits_0^t\arctan\left(\lambda_\xi(s)\right) ds \leq |t| \cdot \frac\pi2\]

 	\(\Rightarrow \xi - |t|\frac{\pi}{2} \leq \lambda_{\xi}(t) \leq\xi +|t|\frac{\pi}{2}\) für alle \(t\in I_{\xi} \)

 	\item \(I_\xi = \R\), da \(f\) (linear) beschränkt ist nach \satz{1.6}.

 	\end{enumerate}
\end{loesung}
